「龍的傳人」是近代的洗腦！「龍」和「十二生肖」都不是華夏原創，而是外國輸入的文化

中國人：黃皮膚黑眼睛就係龍的傳人
日韓人：我係中國人呀屌

黑眼睛黑頭髮黃屁股~

推！！！

威爾斯龍?

黃帝嘅圖騰係熊
炎帝嘅圖騰係牛
既然自稱炎黃子孫
又關龍咩事

熊牛子孫

原來習大大係黃帝的傳人

財經台好多牛熊傳人

俾人洗腦先左咁多年
中国人係龍的傳人 真係ON9
依家中国人應該叫 黨的韭菜

源自台狗搞首白痴歌出嚟

大dodo先係炎黃子孫

有人講龍其實係某一部族嘅象徵，之後俾皇帝用左，再合理化番成件事

蒙古族？

龍係融合咗好多部族嘅圖騰

不見得

世界各地都有

這些傳說說明中國人自古以來與龍有密切關聯，但是並未直接言明中國人是「龍的傳人」，「龍的傳人」一詞不見於史籍。「龍的傳人」一詞是1978年隨著侯德健的歌曲《龍的傳人》纔流行起來的。

「中國人自古以來與龍有密切關聯」

什麼是「中國人」？

係古代, 「龍」地位好低

「學術mode」
有無source?
即係真龍天子 呢啲term 都係後世作出嚟
拉高龍嘅地位？